	\documentclass[12pt, onside]{article}
	\usepackage[a4paper, total={7in, 9in}]{geometry}
	\usepackage[utf8]{inputenc}
	\usepackage{caption}
	\usepackage[shortlabels]{enumitem}
	\usepackage{amsmath}
	\usepackage {tikz}
	\usepackage{hyperref}
	\usetikzlibrary {positioning}
	
	\begin{document}
		\section{\textcolor{blue}{FLOW CHART DELL'INTERAZIONE}}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=0.77\textheight]{images/flowchart_user_interaction.png}
				\captionof{figure}{Flow Chart.} 
			\end{center}
		\section{\textcolor{green}{SCHEMA DI INTERFACCIA}}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Interfaccia home Utenti non esperti}
					\begin{center}
						\includegraphics[width=0.6\textheight]{images/interface_home_common_user.png}
						\captionof{figure}{Interfaccia home Utenti non esperti.} 
					\end{center}
				\item Prima di accedere all'interfaccia home dei utenti esperti, bisogna logarsi.
					\begin{enumerate}
						\item Interfaccia Login Utenti Esperti
							\begin{center}
								\includegraphics[width=0.6\textheight]{images/interface_login_professional_user.png}
								\captionof{figure}{Interfaccia Login Utenti Experti.} 
							\end{center}
						\item Interfaccia home Utenti Esperti
							\begin{center}
								\includegraphics[width=0.75\textheight]{images/interface_home_professional_user.png}
								\captionof{figure}{Interfaccia Home Utenti Experti.} 
							\end{center}
					\end{enumerate}
				\item Form per la ricerca avanzata sie per Utenti comuni che esperti.
					\begin{center}
						\includegraphics[width=0.6\textheight]{images/form_avanced_search_common_user.png}
						\captionof{figure}{Form per la ricerca avanzata.} 
					\end{center}
			\end{itemize}
		\section{\textcolor{yellow}{Esempio di interazione con dati reali}}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=0.38\textheight]{images/esempio_interazione_con_dati_1.png}
				\captionof{figure}{Tutte le persone emigrate dall'Europa verso l'Africa.} 
			\end{center}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=0.6\textheight]{images/esempio_interazione_con_dati_2.png}
				\captionof{figure}{Tutte le persone emigrate dall'Europa verso l'Africa, cone nome Ousmane1 e per motivo politico.} 
			\end{center}
		\section{\textcolor{red}{QUERIES SPARQL}}
			\begin{itemize}
				\item PREFIX rdf: $<$http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns\#$>$
				\item PREFIX owl: $<$http://www.w3.org/2002/07/owl\#$>$
				\item PREFIX rdfs: $<$http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema\#$>$
				\item PREFIX xsd: $<$http://www.w3.org/2001/XMLSchema\#$>$
				\item PREFIX imm: $<$http://www.semanticweb.org/ousmane/modsem\_project20-21\#$>$
			\end{itemize}
			\begin{enumerate}
				\item Immigrati in generale, selezione sul nome, nazione di origine e residenza, e motivo di immigrazione. \vskip 0.01in
					\hskip 0.3in SELECT DISTINCT ?nome ?motivazione ?nazioneO ?nazioneR \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in WHERE \{ \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?subject rdf:type ?Immigrato; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haImmigratoPer ?motivazione; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haNazioneDiOrigine ?nazioneO; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haNazioneDiResidenza ?nazioneR. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?nazioneO imm:situatoInContinente ?continenteO. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?nazioneR imm:situatoInContinente ?continenteR. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haNome ?nome. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haCognome ?cognome. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haImmigratoInAnno ?anno. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in \}
					\begin{center}
						\includegraphics[width=0.75\textheight]{images/immigrati_tutti.png}
						\captionof{figure}{Immigrati in generale.} 
					\end{center}
				\item Emigrati dalle loro paese di origine verso un altro paese, selezione sul nome, nazione di origine e residenza, e motivo di immigrazione.. \vskip 0.01in
					\hskip 0.3in SELECT DISTINCT ?nome ?motivazione ?nazioneO ?nazioneR \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in WHERE \{ \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?subject rdf:type ?Immigrato; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haImmigratoPer ?motivazione; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haNazioneDiOrigine ?nazioneO; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haNazioneDiResidenza ?nazioneR. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?nazioneO imm:situatoInContinente ?continenteO. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?nazioneR imm:situatoInContinente ?continenteR. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haNome ?nome. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haCognome ?cognome. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haImmigratoInAnno ?anno. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in FILTER(?nazioneO!=?nazioneR) \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in \}
				\begin{center}
					\includegraphics[width=0.75\textheight]{images/immigrati_da_un_paese_a_un_altro.png}
					\captionof{figure}{Immigrati da un paese a un altro.} 
				\end{center}
				\item Emigrati dall'Africa verso l'Europa, selezione sul nome, cognome, anno di immigrazione, nazione di origine e residenza, anno e motivo di immigrazione. \vskip 0.01in
					\hskip 0.3in SELECT DISTINCT ?nome ?cognome ?nazioneO ?nazioneR ?anno ?motivazione \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in WHERE \{ \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?subject rdf:type ?Immigrato; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haImmigratoPer ?motivazione; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haNazioneDiOrigine ?nazioneO; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haNazioneDiResidenza ?nazioneR. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?nazioneO imm:situatoInContinente imm:Africa. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?nazioneR imm:situatoInContinente imm:Europa. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haNome ?nome. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haCognome ?cognome. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haImmigratoInAnno ?anno. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in \}
					\begin{center}
						\includegraphics[width=0.6\textheight]{images/immigrati_da_Africa_in_Europa.png}
						\captionof{figure}{Immigrati dall'Africa verso l'Europa.} 
					\end{center}
				\item Emigrati dall'Europa verso l'Africa, selezione sul nome, cognome, anno di immigrazione, nazione di origine e residenza, anno e motivo di immigrazione. \vskip 0.01in
				\hskip 0.3in SELECT DISTINCT ?nome ?cognome ?nazioneO ?nazioneR ?anno ?motivazione \vskip 0.01in
				\hskip 0.6in WHERE \{ \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in ?subject rdf:type ?Immigrato; \vskip 0.01in
				\hskip 1.55in imm:haImmigratoPer ?motivazione; \vskip 0.01in
				\hskip 1.55in imm:haNazioneDiOrigine ?nazioneO; \vskip 0.01in
				\hskip 1.55in imm:haNazioneDiResidenza ?nazioneR. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in ?nazioneO imm:situatoInContinente imm:Europa. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in ?nazioneR imm:situatoInContinente imm:Africa. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haNome ?nome. \}. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haCognome ?cognome. \}. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haImmigratoInAnno ?anno. \}. \vskip 0.01in
				\hskip 0.6in \}
				\begin{center}
					\includegraphics[width=0.5\textheight]{images/immigrati_da_Europa_in_Africa.png}
					\captionof{figure}{Immigrati dall'Africa verso l'
						Europa.} 
				\end{center}
				\item Immigrate in Italia in provenienza da un posto di origine esterna all'Italia , selezione sul nome, cognome, anno di immigrazione, nazione di origine e residenza, continente di origine, anno e motivo di immigrazione. \vskip 0.01in
					\hskip 0.3in SELECT DISTINCT ?nome ?cognome ?nazioneO ?nazioneR continenteO ?anno ?motivazione \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in WHERE \{ \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?subject rdf:type ?Immigrato; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haImmigratoPer ?motivazione; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haNazioneDiOrigine ?nazioneO; \vskip 0.01in
					\hskip 1.55in imm:haNazioneDiResidenza imm:Italia. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in ?nazioneO imm:situatoInContinente ?continenteO. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haNome ?nome. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haCognome ?cognome. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haImmigratoInAnno ?anno. \}. \vskip 0.01in
					\hskip 0.9in FILTER(?nazioneO!=imm:Italia) \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in \}
					\begin{center}
						\includegraphics[width=0.5\textheight]{images/immigrati_in_Italia.png}
						\captionof{figure}{Immigrati in Italia.} 
					\end{center}
				\item Query inserzione in knowledge graph. Vogliamo ad esempio qui inserire un individual Ousmane7DIAKITE7 che ha nome Ousmane7, cognome DIAKITE7, nazione di origine Italia, nazione di residenza Nigeria, anno immigrazione 2014, motivo di immigrazione "istruzione". \vskip 0.01in
				Name graph: http://www.semanticweb.org/ousmane/modsemproject20-21 \vskip 0.01in
					\hskip 0.3in INSERT DATA \{ \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in GRAPH $<$http://www.semanticweb.org/ousmane/modsemproject20-21$>$ \{ \vskip 0.01in 
					\hskip 0.9in imm:Ousmane7DIAKITE7 rdf:type  owl:NamedIndividual; \vskip 0.01in 
					\hskip 2.9in imm:haNome "Ousmane7"$\wedge\wedge$xsd:string; \vskip 0.01in
					\hskip 2.9in imm:haCognome "DIAKITE7"$\wedge\wedge$xsd:string; \vskip 0.01in
					\hskip 2.9in imm:haNazioneDiOrigine imm:Italia; \vskip 0.01in
					\hskip 2.9in imm:haNazioneDiResidenza imm:Nigeria; \vskip 0.01in
					\hskip 2.9in imm:haImmigratoInAnno "2014"$\wedge\wedge$xsd:decimal; \vskip 0.01in
					\hskip 2.9in imm:haImmigratoPer imm:MotivoDiIstruzione. \vskip 0.01in
					\hskip 0.6in \} \vskip 0.01in
					\hskip 0.3in \}	
				\item Emigrate dall'Italia verso un posto di residenza esterna all'Italia , selezione sul nome, cognome, anno di immigrazione, nazione di residenza, continente di origine, anno e motivo di immigrazione. \vskip 0.01in
				\hskip 0.3in SELECT DISTINCT ?nome ?cognome ?nazioneR continenteR ?anno ?motivazione \vskip 0.01in
				\hskip 0.6in WHERE \{ \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in ?subject rdf:type ?Immigrato; \vskip 0.01in
				\hskip 1.55in imm:haImmigratoPer ?motivazione; \vskip 0.01in
				\hskip 1.55in imm:haNazioneDiOrigine imm:Italia; \vskip 0.01in
				\hskip 1.55in imm:haNazioneDiResidenza imm:nazioneR. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in ?nazioneR imm:situatoInContinente ?continenteR. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haNome ?nome. \}. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haCognome ?cognome. \}. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in OPTIONAL \{ ?subject imm:haImmigratoInAnno ?anno. \}. \vskip 0.01in
				\hskip 0.9in FILTER(?nazioneR!=imm:Italia) \vskip 0.01in
				\hskip 0.6in \}	
				\begin{center}
					\includegraphics[width=0.5\textheight]{images/emigrati_da_Italia.png}
					\captionof{figure}{Emigrati dall'Italia.} 
				\end{center}	​
			\end{enumerate}
	\end{document}